召喚lihkg所有學神/P牌巴絲 (44)

上個post

召喚lihkg所有學神/P牌巴絲 (43)

祝各位巴絲一Take pass

懶人包
Q&A
好壞師傅list

以上資料只作參考 自行判斷

問題1）
學咩車，幾錢先叫平，幾錢先叫貴，我報邊間學校或者駕駛學院好？

答案1）
首先要搞清楚，你想學邊款車，有2大分類，自動波及棍波。2款車，私家車(1仔牌)及輕型貨車(2仔牌)(以下簡稱貨van)。

問題2）
咁學邊款最著數?

答案2）
根據運輸署規則，考貨van牌係送埋私家車牌，考棍波係送埋自動波牌，換然之，學棍波貨van最合乎經濟原則，因為考1個牌就送埋其餘3個牌比你，即是Buy 1 get 3 free。

問題3）
我手腳唔協調架，學棍波實撞車！咁自動波應該學私家車家貨Van?

答案3）
你可以選擇自動波貨van或自動波私家車， 同樣地，你考自動波貨van係會送埋自動波私家車牌比你。亦有人話，其實我只要自動波私家車牌就夠，少個牌對我冇影響，咁你可以只報1個自動波私家車牌。
棍波私家車，我唔建議大家去報考，一來師傅少，二來係4款車當中係最難學識。最易學邊款車， 我認為最易學一定係自動波貨van，原因有3個，第1，泊位會比私家車容易，因為考試個泊位 其實係設計比大小小既車泊，例如貨van，而且貨van有後鏡可以睇到車尾入唔入到考泊車時 既黃格，呢個絕對係優勢，第2，貨van車頭有魚眼鏡，對考車既人仕要做3手軚掉頭極有幫助， 第3，貨van兩邊側鏡可以望到既範圍係比私家車為大，車身亦較高，盲點亦都比較少，而私家 車有車頭部分，新手係比較難掌握與車頭距離，相反貨van司機已經坐到全車最前部份，只係需 要掌握車尾距離感，所以我會建議新手學貨van。

問題4）
考試場地係點架？

答案4）
香港考車，主要分2大區-香港島區，九龍及新界區。以上我地都比較鍾意統稱叫考街。先講下九龍及新界區，考貨van，不論自動波或棍波，有5個試場，運輸署會隨機抽1個比你， 分別有天光道，忠義街，油塘，澤安，永孝街。至於私家車，不論自動波或棍波，有3個試場，運輸署亦會隨機抽1個比你，分別係培正道，石蔭，忠義街。
香港島區方面就比較簡單，只有2個考場，分別係掃桿埔只考貨van及跑馬地只考私家車。
有人會問，李健或者鏗鏘果D係點玩法，嗱，我地要搞清楚，我地統稱呢D叫駕駛學校，駕駛學校係冇私家場，佢地只係幫你排街外場，亦即係你去跟私人師傅學車一樣，駕駛學校會幫你報名考以上幾個場地，再幫你安排師傅，而佢地比較有規模，可以隨時去投訴換師傅。
至於香港駕駛學院，佢係有自己既私家場，分別位於元朗，沙田及鴨脷洲。
有人會問，咦，我住元朗喎，可唔可以報元朗駕駛學院考，但用私人師傅或者去跟駕駛學校應考架， 得唔得架，答案係NO，不可以。唔好問我點解，要問就問返駕駛學院點解政府會比咗個咁古怪既條例出黎。
仲有間觀塘駕駛學校，佢地都有專用場，就係油塘，但同上面個油塘係一樣，係完全冇分別架。千祈唔好比佢老點話有私家場。

問題5）
邊個場最難，邊個場最易？

答案5）
只要控制好部車，冇話邊個特別容易，邊個特別難。如果真係要揀一間，鴨脷洲駕駛學院，呢個絕對係全港最易試場。但要留意返，考官每日穿梭不同考場，昨日可能係天光道，今日可能係澤安， 明日可能係元朗，後日可能係沙田，鴨脷洲係全港出名最易既試場，問題係考官去到鴨脷洲，覺得條考試路線咁易，自然會將心中把尺提高返，考生想合格都要合乎返一定水平。

問題6）
報名流程係點架？

答案6）
建議先去運輸署親自報名，記得要帶3個月內住址證明，報完名大約等個幾月就要考筆試，筆試只係考20條交通選擇題，需要答啱16條或以上，答啱15條既，請麻煩報名再考過。筆試內容會係報名果時，運輸署會送一本黃色小冊子比你，你亦可以自己上網搵練習，網上有大量筆試練習提供，最重要係免費，真係做到你唔想做，考完筆試，運輸署會即場隨機抽1條考試路線比你， 如果你係報香港島區考，當然只會抽到掃桿埔(貨van)或者跑馬地(私家車)，如果你報既係九 龍及新界區，咁就會出現抽獎情況，大獎係獎你幾個月後去上面提及既試場考路試。
要注意既係，如果你報名報九龍及新界區，萬一考路試肥佬，你又要再申請多次考路試，運輸署係會隨機再抽過新既考試場地比你，又或者你好不幸，可能會再次抽返你既傷心地再考多次。
本人親身經驗，我自己係親自去運輸署報名，考完筆試之後抽到油塘，本人覺得太遠所以轉咗去元朗駕駛學院應考，最重要既係，駕駛學院冇收我額外費用，所以我建議考生們，先自行報名考筆試， 抽到既場地唔合心意，可以轉去駕駛學院。但要注意，如果我抽到油塘，想轉去澤安考喎，得唔得呀，答案係NO，不可以，你只可以缺席是次路試，等重新抽獎，注意，你只得1/5機會抽到澤安，亦有1/5機會抽到油塘喎。

問題7）
考試流程係點架？

答案7）
不論貨van或私家車，都分為乙部試及丙部試。一般都係同時間進行哂兩部份，亦有少部份既駕駛學校係分開兩部份黎考，先考好乙部試，再等幾個月後考丙部試。我個人意見係，其實乙部試都 幾悶，如果考乙部試之前既練習，你只可以不停做場內動作，又唔可以出街，重重覆覆咁做，你唔厭我都覺得悶啦。
乙部試: 乙部試係考泊車，3手軚掉頭同斜路起步，只要有任何1個項目肥佬，就整個乙部試都肥佬。先講泊車，顧名思義，就係泊好架車囉。即係成功用1次機會泊入1個S位泊位或L位泊位，視乎考試場地要求。3手軚掉頭 就係2條行車線，考生只用2次向前，1次向後機會，成功將部車180度掉頭，中途唔准掂兩邊 石壆，千祈唔好睇輕呢個動作，呢個動作考你用手扭軚速度，用腳控制車速。最後就係斜路起步， 成功將部車停係斜路，再成功係斜路起步，起步果刻唔可以溜後，溜後即肥。以上都係乙部試內容。 駕駛學院就有呢到優勢，因為練習地方正正係你考試地方，只要好好地做，要合格唔太難，相對上， 考街既考生就會比較麻煩，因為你練習地方未必係考試地方，有可能師傅未能提供，亦有可能場地 所限。所以考駕駛學院相對上係有優勢。

丙部試: 每個考試場地都會有3-4條考試路線，考生需要自行駕駛車輛，途中考官會示意考生需要行駛既方向，考生係唔會事先知道考邊一條路線。不論考街既考生定係駕駛學院考生，都需要出街行一個圈返去，所以有人話駕駛學院係易考D，我係唔認同，因為丙部試大家都係同等條件，唯一唔同條件既只係乙部試。丙部試所涵蓋範圍非常廣泛，考官會留意考生有冇做足每個預備動作， 每一個動作有冇做足同做好，例如望鏡，望盲區。 首先我地細分車內環境同車外環境因數，車內環境係指你車內動作有冇做好，例如每次開車前有冇望鏡，軚盤運用流唔流暢，油門運用流唔流暢，離合器運用流唔流暢，腳掣運用流唔流暢，手掣有冇拉好或開車前放好，轉線有冇擰頭望，轉線前有冇打指揮燈，落雨識開水潑或大燈等等等...以上動作，有D可以容許你犯錯一到兩次，有啲係未必容許你有一次犯錯。車外環境就比較複雜，絕大部分都唔容許有1次犯錯，例如停車時觸及前方或左右兩方行車線，行駛時觸及左右兩方行車線， 影響其他駕駛者，沒有注意交通情況不論開車或行駛途中，太接近其他物體，在物體後急速扭軚駛 出或物體前急速扭軚切入，不利用先行權利，不讓路予有先行權利之車輛等等...車外環境變數實在太多，怨未能盡錄。

問題8）
Pass完甲乙丙部後， 最快幾時可以拎P牌？

答案8)
官方答案係7個工作天
但根據經驗， 3個工作天就應該得。
當然，唔擔保一定得。

問題9）
應該學幾多堂先去考車？

答案9)
所有人資質唔同 有人20節 已經舞到架車好輕鬆
有人40節 學車都仲要提住提住
咁你點考試呢
巴絲們 睇返自己能力啦
唔好帶住仲應該點樣處理邊個位既諗法去考試
哂錢 不如補多幾堂操熟先

問題10)
我4月考車 應該幾時上堂？

答案10)
大約1月底2月開始學
早返2~3個月就最好
最緊要唔好谷埋一次過
搞到自己好急住學 搞到補唔到鐘
多啲上網睇考果條路既影片吸收下

問題11)
左盲區洗唔洗擰頭望?
有師傅話要 有師傅話唔洗

答案11)
根據運輸署第9頁指引
)_jul%202018.pdf

超越（扒頭）
考生在「扒頭」前，應充份利用駕駛鏡，留心尾隨車輛，或／及反方向車輛，發出適當訊號，更應在扭軚駛出前，察看駕駛鏡，及必須回頭察看後方盲點（輕型貨車因為載貨部份阻礙視線，引致不能察看左後盲點，故考生只須使用左駕駛鏡），以確保安全。在「扒頭」的過程中，亦應留意與前面物體的距離和適當控制本身車輛的速度。「扒頭」後，於交通情況許可時，應盡快駛回原來行車線，但不可強行切入。

嗱運輸署就話唔洗睇
但係你考試果陣 係建議你睇埋
一黎比考官睇到你都有安全意識
二黎事實上 第時你自己有車牌 你出到黎都係一樣要睇
倒不如盡早係學車考車培養好駕駛態度

四月十一號考大球場但仲係柒下柒下咁

上左幾多堂呀
點樣柒下柒下
轉波唔順？ 燈都未識打？
剎車都有問題？

睇自己嘅，讀緊書有時間咪可以遲啲密手學囉
我宜家返工，想練多堂26都夾唔到時間呀

今日掃桿埔1 take pass咗
考之前好驚泊唔到位
今朝學車嗰陣見到有個女仔考試泊到出哂界

最後你都玩埋26
我諗緊考中型定重型

叻仔 星期五去攞P牌啦

想問下各位巴打意見
背景：
原先係沙田駕院
而家爭路試未pass
暫時駕駛執照五月中到期

2018年七月 肥左路試
因為有事所以停左半年多無重考
而家想考返
好唔好搵出面師父學 排出面路試再考過
定抑或 照係沙駕繼續學同考
但因為試左沙駕師父麻麻 怕再中伏

btw個陣考完26先學46,發覺真係有師傅教個真係差好遠呢加諗返起個陣26真係亂鳩咁黎唔識死

出街考 完

渣26真係要好有勇氣

啱啱天光道肥咗 如果比錢人排快期 大約最快係咪都要3個月？

最快1個月

考咁早架？

出街考

仆街師傅-KN976 李健鄭sir
基本上佢每日都係hea教
我渣緊車就係到賭馬仔
仲有一星期考先教我斜路起步要比油
你老味聽日考好大壓力

師兄肥左乜？我聽日又係天光道

肥左 報快期再考仲洗唔洗學過

定係求其搵個師傅同佢講補考？

我琴日考 衰自己on9 溜小小後

快期唔係最快排期後7日有得考？
Btw 我都諗住比錢人排快期 有冇巴打幫襯過啲係有包埋搵師父

今日考沙田終於pass
咁多位加油

利申：肥左三次，考到個牌就算，唔打算揸車做馬路炸彈

恭喜
個刻好感動

永孝街中午12 點 如何

咁快有得拎架？我都係尋日pass

衰泊位？咁你考邊條路？

有冇1/4油塘考巴打

諗住問下沙田有冇快期丙部
點知話要去到出年
話要比錢再搵師傅抽

快期丙部係咪冇可能自己抽到要俾錢人幫抽

依家幾家用BOT搶大家都鬥手神姐

早一個月考考忠義街衰轉線扒頭無望盲點其實禁樣衰法系咪真係好on9

經驗黎既

仲有兩個星期就考
希望一切順利

聽日 2nd take

係，唔好再考啦

系你老母

中/重型嚟講，有心考埋掛接就中型上掛接，純粹想要個重型牌開工可以直接考重型（突然掛住考咗掛接幾次嗰位巴打）
26我覺得其實難過46要有平衡力之餘，仲要有防衛性駕駛嘅意識（真心揸車望側鏡，26係難睇過46，特別係夜晚），不過人哋塞車又可以左攝右攝，起步又快過人真係爽
好彩我26個師傅係真心教學生去揸車，唔係考完個牌就算，就算我有路面經驗都袋咗唔少錢

重考丙部排快期好定普通好 普通要等到8月22號先有期

通堂係岩岩倒轉，你搵師父有包埋代辦快期。你需要介紹就再講啦

利申 棍波Van，2 takes

岩岩考完筆試，抽到12月中 忠義街
好似好有挑戰勝，好想一次搞掂

油塘岩岩pass 左 手制放唔哂比個官係咁啤住

聽日天光道x2

師兄加油 希望中公主道

你搵返本身個師傅定其他 代辦都係收300？

沙田得駕院，冇得自己搞

今日拎左p 牌了

啱啱pass咗，好滾動，希望大家都有得做p牌仔。

8月尾考永孝 想問難唔難

我要等到7月先拎到貨van牌

9月中考 7月開始學會唔會太遲

客官睇岩咩車

暑假聽講d 師傅會full d, 早d 問咗心水師傅先

渣屋企部老馬3 ja

點解咁唔開心

驚渣唔掂
cfu 果部感覺上易睇位好多

考試只係入場券
攞左牌出到黎先係真正學渣車
香港路面好多仆街
記住忍下

多謝巴打提點
上之考車都係多得司機讓我
今日打算渣一轉東隧

cut線記得睇清楚 好多人見到P牌cut線就比油

如果cut 極都cut 唔到
點搞好

我個陣真係寧願行錯路都唔好駁
所以岩岩揸車個陣成日行錯
但係慢慢就會習慣嫁啦

我都係咁諗
係驚雙線收嘩線

我10月15先考路，但係我而家就開始緊張

想問7月中考路試 跑馬地
朋友介紹左個好師傅
但佢話佢只教九龍同新界路線
如果叫佢教左基本野
到考試前再搵人補鐘跑馬地路線
咁做有冇問題？
定係直接搵師傅係教跑馬地路線？
同埋係咪要差唔多申請定p 牌？

Ps. 有冇教港島ge好師傅介紹？

1.唔理果條友教得幾好 直接搵跑馬地師傅
2.考試PASS先申請到P牌 你要申請既係學牌 臨學車之前一兩個禮拜先申請
3.你7月中考試 5月中先學都未遲 要做既搵定師傅夾好哂時間表

個陣唔識野，一報考就申請埋學牌
搞考第二次個陣學牌過左期幾日

忍
記住馬路上總有好人

一係就要夠狠 睇準就入去
不過暫時我都未見到d 司機太過仆街
我自己都會讓到就讓

未考既朋友比心機 考車真係運氣佔好大部份

留tg 吧，我有兩個。

利申：跑馬地pass

慢慢你就會唔緊張，直到差唔多上第一堂

係呀，我之前輸經驗，想係九龍灣上龍翔道，但驚霸住快線行左邊，結果cut 唔返上橋直去咗九龍城，再慢慢搵路去九龍塘上返龍翔道，經驗真係要慢慢儲。

而家每次去唔熟地方都會搵定路線先 有時會開埋街景圖睇下d 行車線

唔好意思呀 冇TG呀 係呢到講係咪會唔方便？

Oh 傻左係學牌
因為暫時冇做野，如果學車應該幾耐學一堂好？
因為有機會6月中要去下旅行 係咪學密d 會好d?
有冇師傅係可以逐堂俾錢？ 或者先試堂先？

我初學個時一星期一堂，到後來臨近考牌，越學越密，差唔多一日一堂
建議你去完旅行返嚟先學密啲，一星期上幾日堂，視乎你有冇時間或者師傅有冇期俾你
大部份師傅都係逐堂俾錢，唔使一次過俾哂十堂錢先。試堂視乎師傅肯唔肯，最好就事先打俾師傅問咗先

都係腳制唔順，同埋富豪酒店轉返禮頓道個位唔識轉

其實睇佢同個D代辦阿姐熟唔熟，如果熟既咪平D囉，我個次200

岩岩渣完香港過將軍澳
好撚緊張呀

與其話狠，不如話果斷
現實係揸車最怕人哋猶豫，忽左忽右，後車最怕咁樣

不過新牌仔仲係保守啲好，真係讓你嘅人收慢哂又好、打燈醒你又好，佢會俾你知

果個位係難 又要小心左邊線啲車貼太近，又唔可以踩右邊黃線，果個位真係唔可以心急，慢慢黎

睇格離post 有人話轉波要望鏡
夠竟洗唔洗?
同埋幾時望中鏡? 我學車幾乎無望過...

中鏡望多無妨，可以收集到好多路面資訊

轉波前望鏡係因為轉波嗰下架車冇動力（即係慢咗），慎防後車跟得你好貼而你又轉波嘅話後車就會因為你嗰下慢咗而隊你籮柚，尤其上斜要留心

即係你考完未拎？

P牌仔行龍翔道要做中線L
靠左行d仆街係咁篤油唔俾你cut

而家有3條線通常都行中線先

Van 自動波
今日考天光道 1 take pass
好彩跟岩師傅

我琴日考樂活道，知道唔使行邊寧頓街好開心
你講緊邊個位? 燈飾舖對住嗰個燈位?

啱啱先見到，嗰個位要龜速轉
之前成日俾師傅鬧我太近右邊

主要想問2樣野, 希望各位巴打可以教下路
1. 如果小路出大路, 讓線, 要轉左,先望右左右, 出個下係咪再望右, 之後再望左+左盲區, 再望翻前?
如果轉右的話又要點望?
2. 正常行車路上, 紅燈停左車, 轉燈個時一波起步, 洗唔洗望晒2邊盲區先開車, 咁樣咪會起步得好慢?

係 因為7月我私家車牌夠三年
嗰陣攞既話就可以直接吸正式牌比我

想問下P牌出車嘅你地 第一架係出咩車 保險又係幾多

當年考 van 行邊寧頓街，覺得唔使上樂活道大斜路好好彩，宜家考電單車行樂活道就覺得正過行東院道，唔使對住啲亂過馬路嘅人

酒店轉返入禮頓道就同左線嘅車前後腳行，靠右跨過電車路後一路望住左邊一路當 cut 線咁靠返去左線
理論上左線一定要入銅鑼灣道，得右線入禮頓道，不過望清楚好啲嘅

終於抽到快期，
1月10考完即刻俾錢學車王，
話抽一個月左右，
抽到3月中左右。
見學牌5月到期搵快期同學會
今日就拎到期4月10考

等咁耐

想問點樣可以渣直d 架車
有時行會偏埋一邊

望下左右鏡

就考
好緊張

成日都驚hi 到博位

我跟牌行，行慢線都成日俾人呠或閃燈

04 年sienta, 唔夠1500cc, 過咗25歲5.2k 保費，兩項墊底各一萬

我明，早兩日我練大坑道好驚左邊hi 山，
事實拉直架車真係要練，覺得位置唔好就睇左右鏡，然後儘量望遠，當你慣行到50-60時就唔會太偏

學車王呢期真係
你就算即排正常期都係五月考，
俾300蚊佢賺快得一個月

可能係
平時學車行慣20~30,相對容易去渣直
但出到黎渣 最少都50, 未習慣到速度

純分享

1. 先望右 再望左 番望右 ，無車就出，出既時候再望多次右

2. 剩係望左右鏡有無電單車或者有車強行切入

但係我琴日PASS 都有細Tick

cfu果陣都帶我上大坑道練車，行樂活道落返山果陣幾驚沖落山

考車個陣讓路口左右擺哂車，要續吋出又多車落緊黎。我諗個個路口望左左右超過20次

個陣揸幾快？
我係咁想收油入灣，師傅唔俾
要我放少少油門，到扭呔要再俾油，好刺激

速度感要練，我開頭係東區走廊揸50已經覺得好快，之後行咗次屯公慣咗70, 而家係街行都慣起步40上50.

慢慢嚟，我揸咗一個月先開始好d

半個月快期新場練唔練得切

好小事, 我p牌第一程由東涌去灣仔再入柴灣, 途中仲要上撚錯山

呢D先練到野
我第一程係放工時間SSP去KT, 勁多車

邊個位被人呠？
我成日見人中線行60幾都冇事

利申：日日行老龍

所以運氣佔五成 我油塘出都係要望得好謹慎

以家已經$400

排正常期好過啦

正常期家陣差唔多排到九月

咩速度都好，望遠係最好方法，望鏡係輔助你確認架車係咪行正，當然呢啲動作仲可以幫你留意路面情況
不過一開始唔慣揸太快都正常嘅，唔使焗自己揸太快，慢慢上手啦

其實出路口我係 keep 住兩邊望，同時望埋鏡，因為要顧嘅嘢唔少

細 tick 就唔使太介意，點都會剔幾個都係嗰句，牌已袋理得佢

上山就3波踩油到45~50，不停練上斜3>2>1>停>1>2>3波
落山直路就2波唔用腳制，轉彎先印着腳制轉，轉完即刻鬆返腳制繼續落
啱啱學識舞掂架車就敢練，重要夜晚揸真係腳都震埋

果陣仲要壯膽夾左個朋友上車, 不過佢無車牌既

巴打 日出發前有無睇過條路線
發覺渣車係好少可以睇到車機導航
最多只可以聽聲
但第一次渣 已經要留意好多野
顧及唔到咁多

仲有cut 線
真係一大學問
琴晚行將隧 都算多人
好在cut 入返條autotoll

頭一個月都係用google map, 用到屌曬老母, 次次都行錯路, 去遠左/ 去左西隧

依家用高德, 雖然都有錯, 但基本常用三條路線已經無咩問題

如果去d 未去過地方呢
感覺睇路牌 安全d

7 月考天光道
暫時跟左個嚴師傅，學左五次，加埋 12 堂
都覺得自己揸得麻麻，控制唔好極力子
掉頭泊位好差
諗緊好無試多個師傅
試下其他人教，睇下會唔會有進步
有無好師傅介紹？

16號同同學會攞到考28號大球場
今日pass埋
個後生考官企係門口等考生報到
今日少人又少車
樂活道大直路停都唔使停

我都係有次行左去西隧 貴撚到仆街
不過高德有d煩 提你勁多次

香港啲路牌
有時你見到個路牌已經太遲

唔係話行錯路可以唔駛錢咩

我會出發前睇咗先，之後再開嚟聽聲，不過要錯都係會錯 但冇乜所謂當遊車河囉

兩次都係龍翔道想去汀九橋，睇唔到牌轉咗落荔景華員個邊

岩既
情願行錯，安全第一
想操下屯公/機場路線

練左幾堂左右

22 1堂
27 2堂
28 1堂

有沒p牌巴絲係一開波買7人車？

諗緊買架10萬以內既車
依個range見到可以揀到5人，11年既7人車都有d選擇

新手一野揸7人車會不會好困難泊車？

Background: 考棍van, 屋企沒人有車

嚴x球，以前做社工？
佢係幾好脾氣同耐性

freed?

揸緊屋企7人
泊車拎多幾呔慢慢黎

我見Serena stepwgn 都有人放

下 係嫁咩?
因為有一次唔小心轉左入東隧條路, 我揸過去問佢可唔可以比我行返出去
佢話: 可以, 不過比左錢先

我架sienta 係細七人，其實係大架少少，不過感覺上有d 吃力，泊車唔算好難，不過上90度個種停車場斜路到而家都係好驚
如果你想買真七人車，可能試下搵七人車補鐘師傅玩吓先再決定？

我見其他post 巴打話同職員講可以唔駛俾

似係你唔知google map教緊你邊條路，我日日用google map行，行遠左會有，但係行錯路好少，不過google map指示無高德咁清楚都係事實

牛車picnic

仲有幾日甩p
未考到嘅加油

仲有半年
好想快D去日本自駕

小巴跟到個尾好鬼貼

今日天光道 1 take pass

邊度有得專補7人車

我師傅有得補七人車

小巴，貨van 都好貼，有時上斜都好貼

好L驚二線合一
下下都做得唔好岩岩仲搞到要停哂係到
後車架架都出到得我on99係到打右燈
好彩最黎有後車轉出幫我閘車讓我

係汀九離開果陣google 同高德都係叫我靠左行入深井, 唔洗護航啦

我有個朋友放架estima, 我p牌第一架車就係大霸王

你點舞得佢掂

同埋唔知你有無試過係高速公路度比google 叫你調頭

今日操車 都係

想問下雙白線問題
因為近排要泊鑽石山 泊左幾次宏景 好多時出停車場時見到前面架車可以過雙白線咁向返觀塘方向去 其實係咪正確? 因為正常唔係應該淨係可以向左轉返上慈雲山方向?

Post埋個地址俾人家參詳

轉得
望清楚左右同對面都無阻就得

塞車嘅話謹守一讓一嘅江湖規矩，絕大部分司機都識做，唔駛驚，留心自己頭同側鏡就可

交通暢順嘅二合一就儘早望定，甚至可以預先拖低個波（方便有機會出時可以起圍），望見夠位就跟正線嘅車尾行

求跑馬地師傅介紹 自動波

1. 如果要轉左，先望右，無車，拎準摩擦點，再望多次右 再望左， 無車，出得。同樣轉右相反

2. 如果想起步快，燈位前望望行人燈閃 或周圍燈既交通情況，知道準備轉黃燈就要入一波拎摩擦點，然後望晒倒後鏡，同步放手制比油行，起步唔需要望盲點，盲點係轉線先望

我一p 就七人車，第二日揸即刻落停車場個90度彎hi 花左架車，親戚話要偷位，點知偷太盡

私家車睇唔到頭，唔似貨van 有鏡望，要習慣下

自己裝番d得唔得

可唔可以介紹下俾我

準備15號考沙田
正常渣無問題
但一行可樂廠同河畔線就成舊飯咁
師傅一唔題 真係一直瘋狂等塞死哂後面

Ching北大嶼山行70？
點行法

岩岩星期一係沙駕pass左,考第2次!終於pass哂如果係學院學緊既你地,不妨試下出去搵街師傅補下鐘,會學到唔同既野,大大增加信心,學院既師傅其實唔係好教到野!

試下報下街補鐘
利申：岩岩係多石pass

第一次咪跟貨車巴士尾

依家就

唔行工業區又唔行河畔咁無野好練

其實跟大車尾先危險

我發現巴士都唔係跟牌行
係屯公我開70, 前面巴士行行吓就尾燈都見唔到

今日係條普通二線路入面我果條綫有巴士打左死火燈
要cut去右邊綫過
結果都係冇車讓
架架照過
有呢個江湖規矩架咩

巴士有鎖速㗎喎

而家啲巴士全部鎖哂速，快唔到去邊
慢係因為錶板車速大過實際車速，不過係正常嘅

cut線唔同二合一喎

通常跟尾車速幾多

係, 好多路牌都睇唔到

通常六十幾, 留多兩個車位預人cut 線/ 留位睇牌

咁調返轉 如果我由慈雲山落緊山 向觀塘方向 可唔可以cut雙白入停車場？

排快期重考搵急考皇定同學會好
想換埋師父補多幾堂咁

咁係我慢過70 點解佢會快我咁多

去check車啦
你個錶板多咗個+10歡樂功能

同學會幾好，都快搵到期

同學會係咪可以介紹埋師傅架

係呀，我都係同學會介紹咗一個
補多幾堂再考其實都ok夠時間

想問下甩p 去拎正式牌 係唔係都可以好似拎p牌咁 早幾日去拎?

我行觀塘道踩盡，架車會響我超速不過我未試過繼續踩會唔會 cut

除非有不准轉右牌，否則可跨過雙白線轉右出入建築物

你拎 p 嗰陣應該有同你講一定要足一年先可以拎正式牌喎

1/2 同 3/22 先分開計，好似係

sor 早已經忘記左
多謝巴打屌一屌醒

你唔係再等車停先行，你咁等法d車梗係照過

今日培正考之前去睇下人地點出個閘口 一行埋去已經見到架車尾碌上左行人路 未出已經肥左

呢個位，轉得
但我咁答冇意思，要自己留意有冇「不准轉右」牌

巴打上個post係咪有跑馬地師傅介紹
Tg HKCCH

唔該巴打
通常七個工作天先搵定一肥左就即刻搵？
利申 尋日肥

宜家揾出面幫手排快期係咪已經大部分都加咗價要$400?

朱蛇幫我抽到10/4 1425澤安 請問各位巴打易唔易考有咩要留意

我肥就即搵
2月28號肥搵佢，佢16號俾到期考3月28
趁手感好快手搞掂佢

學親都俾cfu 媽 有時真係俾佢媽都信心都冇埋 仲要係咁叫我改期話唔會pass 到
真心我老連都去考 肥左搵果第二個補鐘
自我感覺唔係渣得咁差
不過可能真係渣得差俾佢屌
媽 我好亂

跟自己感覺啦，肥左咪再補鐘考過囉
如果你唔介意俾錢的話
我第一次考果陣個師父都係咁屌，不過我覺得佢屌得冇錯

你地考車pass咗會唔會就買野食送比個師傅？

相處得開心咪醒少少飲餐茶
唔開心嘅話知佢啦

pass左仲會再見既咩

你張P牌上面有個到期日
要到期日後先拎得

諗住果日應該都會撞到

其實我都識行
啲埃右痴住條中線打燈都ok ge

不過真係迎面無車先敢郁

有封利是

我無呀入面塞幾多？

都係心意啫，教得好咪隨心俾多啲

仲有5日就考好緊張

今日永考街pass!

臨走見到有個女仔一出閘就比阿Sir踩停

Sorry, 師兄，我既嚴師傅，係指我跟左個好嚴格，屌人屌得好甘既師傅😂
但就係因為呢個師傅鬧人甘，好嚴
搞到我好似無哂信心揸車
所以想試下其他師傅
想搵啲有耐性，唔會鬧太甘既師傅試下

係囉，師兄，介紹下

係

棍VAN上斜落斜起步係點

你個師傅方法係啱 如果唔咁做架車有機會衝着去

你cfu岩，落斜唔需要磨擦點，鬆手制再慢慢放哂極力子就可以

想問下你地學左幾多堂就舞掂部棍van?
我依家第5堂佢話我係數一數二學得慢 但我開車轉波停車都無乜太大問題 係有時做得慢左啲

我考貨 van/中型/掛接（都係單頭師傅）封咗$300
當係意頭啦，pass 到咪畀多少少大家開心吓

停車做得慢左啲好大鑊架喎

過幾日考澤安 但因為哩個新師傅教啲嘢同舊果個唔同有小小嘢想問下
考場出黎上大埔道 有個位係二合一 師傅就教一直靠左線啦 等右線啲車走曬先至cut右線 如果右線一直有車黎就係二合一虛線前停車 等冇車先過

想問下虛線前停車哩個做法啱唔啱/得唔得？

咁過完之後行一段仔又要再cut右線落斜路入隧道 師傅就教要等右線清曬再cut 咁哩個時候如果右線有車 就叫我踩低極力子 跟住不斷點煞車 等右線車清同防止落曬極力子而空波滑行 但咁樣架車就會chok下chok下咁

想問用落曬極力子跟住用印brake哩個方法黎行車啱唔啱 會唔會構成咩極力子/煞車控制控制不當大tick？

咁過完右線就落隧道啦 師傅就話開始落斜果陣唔好上三波 到落緊斜到轉彎位先上三波

咁我就覺得奇怪 點會灣位落斜果陣轉波

想問下哩幾個位你地師傅係點教你

因為試場轉左個三合一位其實係慢慢收窄，你慢車向前行啲車冇位過都一定會讓你，當然你要留意車之間距離。
就咁收油應該都cut到右，唔洗點踩brake更加唔洗踩極力子，如果要踩都唔好踩盡極力子黎行車，練下吊極力子印brake(棍van)
第三，我學嗰陣係一轉入右線就睇左鏡，冇車cut線就三波，唔洗比油印下brake咁去

我個時考澤安係用你cfu教嘅方法..由得架車直去2合1.唔洗cut線..但要望住右鏡加fing頭望盲..咁樣做嘅好處就係當你cut線嘅時候.左手邊都可能有車趴你頭.但你未必可以即時留意到（因為注意力去曬右邊）.所以由得架車直去望右鏡望盲就最好

cut右線個度.我係一cut過去就大油轉3波..但你話要等右線清曬先cut線我又未試過..通常見到望右鏡見到右線冇車或者架車係九丈遠就踩油快快手cut過去..有車就放油2波慢慢碌過去或者直接轉1波行..去到雙白線前都好夠時間你去判斷要點做..所以要淡定啲判斷路面情況.

P牌仔，駕院學
自問未有信心渣出馬路
L位都未泊過
同埋駕院學泊S位果陣做晒記號

想搵個師傅再補補鐘學下真實路面情況，上下高速咁
有無好師傅介紹

大家覺得「慳槍」學車係點
我第一次跟佢學 又呃鐘 又hea 又恰眼訓
fail la for sure

第二次報駕院算 反而我覺得教得幾好

唔該兩位巴打，一陣要去車房睇睇架車，一撻車勁大聲吱吱聲

2月拎p牌，想買架mazda3 1500cc
28car邊盤都無晒

合格果日完全無人sell過我金牌路路通

等
買車唔駛急，就算有盤睇都唔駛急住買

換咗偈油未
或者睇下條皮帶

跟緊個好師傅
起碼佢會唔屌人
雖然佢會講好多經
但D 經聽下聽下就會有D得著
同埋極力子呢個問題仲係未熟
上左第5堂
調頭仲係未好smooth咁零死軚
仲要師傅幫手control 極力子
但停車上斜落斜都無咩問題

想問極力子應該有咩方法可以撚熟D

仲以為要成皮野
係咪用自己名岀保險？

想要跑馬地師傅contact🙏🙏🙏

新牌落坑 入手左部 Nissan qashqai +2
有咩要注意

二手親戚車

一月中上手車主搞哂喇 岩岩揸咗去車房，希望唔係咩大病

係呀，自己名，個保費同你買咩車好有關係

去邊到練車，
第一次出入停車場做好準備 唔好好似我咁一入就hi 花哂

練多啲，特別練慢車（例如掉頭泊位），養成慢放嘅習慣先

上手兩樣都執過

我有朋友揸屋企人架大霸王話報過價用自己個名岀三保要成皮野當堂嚇左我一跳

今日學轉波俾個師傅係咁屌
不過佢係屌得幾有道理

係呀，換哂消耗，岩岩收到車房通知，
整完

有無人知，而家點換大陸車牌？

自己搞 or 李鍵 鏗鏘個類

住開港島 想知九龍有冇地方介紹

星期一考掃桿甫，今日學都仲係要題住題住咁，唉屌

YouTube 有齊曬

唔撚驚，考個朝都比師傅係咁提住照pass

九龍灣郵輪碼頭 平日晚上新手練車聖地，練L 位都係十蚊一個鐘

今日入一入九龍城終於明大家話入旺角好危險，九龍城d 死車精彩到成條轉右線都係，我開頭仲on99 係到等之後先知係死車

另外勁多車但後面而慌死過唔到支燈係咁推

大家行灣位 時候速度幾多？
唔係好捉到路

50

抽快期要塭邊個抽好

九龍區邊條貴路好揸啲

九龍城堅精彩
太子道啲車飛咁去
衙前圍道又路窄又隨時有紅頂的士狗停低上落客
賈炳達道同其餘橫街就無限死車
仲有條條街都有人行出馬路

嗰陣新牌走入內街都幾刺激

去到灣位前係咪應該收哂油
印住brake 轉

有無元天屯巴絲知道S 位去邊練好，P 左2成個月都唔敢泊街邊

我都係 考嗰朝仲俾cfu話泊位做得唔好
考之前仲好驚 但考嗰陣泊好位就信心大增

想問永孝街9點咩環境？

跟過3個師傅
3個唔同玩法
第1個叫我吊極力子轉車速減慢就俾D油再轉返好呔
第2個淨叫我收油轉
第3個控好車速先轉

其實好睇你轉彎前嘅速度同轉彎時要咩速度，直路行得快基本上一定要收油，如果個彎大可以快小小，分分鐘定住油都得
如果學牌(當棍 van 先啦)通常二波定住細淡油都夠過彎，當然有啲急彎嘅可能要再踩慢啲

26號pass左
星期一/星期二可拎牌嗎

好撚開心, 前幾日跑馬地1take pass
本身仲諗住自己肥硬

好似而家要上大陸搞

我係福佬道出，google 要我轉右未入過呢d 街真係諗唔到可以有double 死車陣
如果唔係整第都唔敢入

其實跑馬地唔係出面講咁恐怖

想問下轉波既野 係未鬆油門 踩盡極力子入2波 之後摩擦點 再踩油門？

可以咁講 但你鬆油門會chok左下 最好就踏左離合先放油門 再推二波

忠義街都唔係出面講咁容易

油塘都唔係出面講到咁難

如果 落斜塞車 我一波踩盡極力子放brake sir下停下咁 當唔當空波滑行?

九龍城條條橫街都有機會兩排死車，有時都唔知係真死車定排錶位

考試嘅話老虎蟹都吊少少
肯定冇事同有機會510，你自己揀

唔係 應該比油去

考車前覺得考試路線好難，考完之後發現其實揸出街先係最難

想死火呀

死咩火，你架車唔行都可以鬆極力子鬆到去摩擦點，更何況慢行

佢落緊斜放下放下brake 半吊唔會出事？

其實個情況類似考試泊位，要車慢一定係吊小小極力子，再用 brake 控制速度
我反而想問你會點出事?

受教了
因為試過一個情況 落住brake 一下鬆極力子太多 反而會死火？

因為迫力乸得架車太慢，引擎轉速又太低，咁就會死火

其實到架車太慢，你feel到架車開始震就要踩返深極力子，避免死火

想問永孝街有咩位要留意？

做好自己要做既野就OK，其他野你就算預都預唔到，你做齊曬啲野既，就算衰你都知衰咩，下次就pass

點先當空波滑行

Thx 去學車王
搵有無伏 見有埋代辦
希望可以五月十三號個暫時牌過期前攪好路試
唔知得唔得
而且好多師傅選擇

想問有無人試過用學車王穩cfu

又王穩師傅
btw 我未試過，幫你唔到，或者可以爬吓文先

大家學車第一堂做咗啲咩

俾人屌老母叫轉自動波
話你唔識揸唔睇右邊撞野 係又屌唔係又屌

好多整路

定油，起步，轉波，轉彎

已pass 油塘

油塘合格率好似幾高

岩岩肥咗
想問邊到補快期最快？

我成日都想話邊個叫穩師傅
是咪搵咗佢就穩pass

吊極力子，轉彎，轉波，斜路起步

岩岩肥撚左

想問下 重考想比錢抽快期 可唔可以一次叫幾間抽？

得，不過到時抽到果陣你要俾錢點知邊間

想問下重考抽返同一個場機率係幾多？

如果係上山果條真係唔難

1 / 你揀果區嘅考場數量

我好好彩第一次肥澤安，重考中返澤安

我今日都敗走澤安

我都係諗住揾2至3間 有一間同我講可能要抽成個月我先想揾多間

我啱啱喺澤安練完， ching衰咩

Same

上山果條

屌極力子
起步
轉波
轉灣
斜路停車

仆街 考車撞左學校考試 改期要等幾耐

油門控制不檔

離合控制不檔

有排

星期一考銅鑼灣 驚

點解要考港島

快 好似係

以家住港島

考3次,,3次都唔同考場,,最尾澤安pass

點解

未練好1212

巴打們
想問如果想買架七人車
筆直大概5-10萬
係咪都係得大霸？

排過隊尾

今日澤安 pass 今日上就算少死車
但好多輕微tick

我 pass 左喇 行樂活道，全程塞到仆街，無上 3 波都 pass 到

恭喜恭喜
我上次考樂活道完全唔塞
你幾點考?

好似無話一定要上3波？

聽講要極慢速

要視情況上3波，如果唔係會tick 波段不當

其實咩係1212

同問學咁耐都無聽講

開追悼會聽過未？

我上次都係
禮頓道樂活道綠燈大直路車少
無上3波都pass

youtube聽過師傅無講過

我放學時間考，連電車路都塞埋
完全無位加速

考幾點

停

唔一定上3波 係睇當時路面情況

二手大把mpv車款揀啦

應快就快，應慢就慢，依句我聽左周圍揸緊車既人講好多次，到考完車果陣先明

我師傅教停低比對頭車過，除非佢讓你

12點

夠位嘅話慢 唔夠就停

停車冇死、點知你開車嗰時佢會唔會有再騎過嚟。早兩日永考街考車遇上同一情況，前面見小巴停，左邊有死車，對面旅遊巴過黎貼我好近，我都即刻喺死車隔離停車拉手掣。諗返起如果我真係繼續去肯定俾人tick 太接近物體。最後順利pass!

下星期六開始第一堂
8月考培正道1a

希望唔會俾人屌

對，前面冇車你都2波慢碌就肥硬

10系彿
Stepwgn
Noah
Serena
基本上好多七人你都買到

銅鑼灣好難有機會暢通到上3波

巴絲打們你好

買二手車，見啲人話直板，油耗，換油都明既
上車試車外，油門+brake唔好咁差外，仲有咩可以即場check到？

冇換油會平幾多？
佢寫牌照到期又點搞？驗車通常幾錢？

五萬蚊內既jazz仔又會唔會叫人上架驗

千幾蚊揾人幫手check？

thx大家

嘉路連山道，木球會果段直路，東院道，保良局轉完彎去到邊寧頓街果段路(試過1次，果陣完全冇車)
其他都係難上到

我師傅話，睇完後鏡情況許可就停一停穩陣，如果一定夠位係可以慢行，但有d 嚴官可能會肥你接近物體

咩年份？

2008到2010都差唔多尼個價位

肯屌你嘅師傅比起唔出聲但郁啲就控你離合器腳制嘅師傅好得多

參考一下

洗唔洗咁早學呀

哂撚氣啦hkmi ipmc,講就驗幾多幾多,我上次有場積起部野都唔識叫你去望,佢有佢驗,驗完周你講你咪又係一99 去d 車房上架又平過佢,佢果個流動積,積起完你自己都唔夠位入去望下車底,總之垃圾,講完

考之前果堂師父睇我張學牌得1冇2要去運輸處架返
有冇人試過駛唔駛帶住址証明？

無牌駕駛

佢話好彩之前果d 堂都冇岀事岀左事佢要上身

尼你老母

可能人地學足30個鐘呢

一號pass 有冇得打去運輸署問自己個牌拎得未嫁

唔係呀 自己心思思想快D玩下姐
逐堂俾錢 覺得夠玩咪臨考之前再學 中間又有紅日同去旅行

Noah 同 stepwgn 應該都有

元朗工業村
利申：我自己都係嗰度練S位

唔好博 睇左後車唔係太近既話，停一停先喇，你當俾個機會自己睇清楚啲先

點解會剩係拎 1 學牌
btw 帶定冇死，運吉好似次次都要睇

隔離線冇車都應該拎線過佢

靠邊行就當死車過

駕院幫我搞我又冇睇清楚

駕院合格後係唔係有禮品包送架？
點解我無既

屌 咁都冇聽過

撚有
有嘅 同師傅免費合照一張

想問下新手沿西貢公路入西貢有冇咩特別地方要注意？
我睇google map 睇到有幾個迴旋處，但係應該行外圈就得，主要係怕迴旋處，因為我未試過行迴旋處，同埋港島冇咩迴旋處可以俾我練

好彩特登返屋企拎左，填完張555對晒地址身份證過隔離窗等過膠

去將軍澳 好多迴旋處

第三次考過過了

放低左年幾

學返九節搞掂

果然師父好重要

大家覺得26定46難pass啲

第一次考就pass

想問下巴絲們停車問題
我師傅就教踩低極力子先落brake
但係睇祖哥就教先印brake先再輕落極力子
究竟邊種先做得岩

睇你咩情況，上斜係可以先減慢車速>踩極力子>落brake停定，除咗上斜之外，其他情況都係空波滑行即刻玩完

快車停 印brake>極力>brake
慢車/上斜停 極力>brake

其實唔好死記
明白離合器係點運作 就自然會識做

上斜因爲已經有重力拖慢架車所以唔洗落brake
直接極力子再踩brake
平路落斜就要落brake拖慢架車
再踩極力子攞走動力先踩停架車

如果架車都夠慢/唔俾油係度碌 都可以踩clutch落brake la
學車快得去邊

想問下聽日去運輸處報筆試
想問下報香港區考定九龍及新界考好啲
定係冇得揀 住邊就比邊區你

我覺得26難學啲至於 pass 就睇個人啦

dse 咩跟屋企
筆試得一個地方，就係深水埗，揀區係 for 路試
至於點揀可以去 po 頭爬吓文先

我反而覺得26易啲人車個感覺良好啲，容易啲感覺到架車

想問下假如我2波行緊，前面我小路出大路，通常會減速減到好慢，好似用腳行緊咁，咁我應該係點做先好? 係咪先印brake, 轉1波，然後搵完摩擦點就吊住佢，確定無車/等一兩架車走咗就俾油繼續行?

另外有時轉波架車都會減慢咗，因為我會鬆油門，轉完波搵到摩擦點先再俾油，架車減速係咪正常

新手勿屌

新手too
出大路，師傅教印brake, 再踩極力子再踩brake
踩實停定，可以唔手制
冇車入返1波再放極力子俾油走

轉波加速？會鬆油門 但可以快放一半極力子&同步油門 我有時咁做 比較順住去 唔chok

轉落波 都想請教各位點樣會順d? 有時唔chok 有時形住少少chok

轉波鬆油門果下同時踩極力子 放極力紙時又同時比油 咁就唔會減速

極力子係磨擦點磨一兩秒先再慢放

學到野因爲慣加速快&同步 有時小彈

有無巴打沙駕學緊26
我今日岩岩pass強制試

我學中型出路口係二波踩 brake，如果震就半踩極力子，冇車就鬆 brake 慢慢放翻極力子同畀油，有車就停低然後(一波)起步

我出路口前，通常踩brake減慢，放油門由架車碌
冇車即刻俾油去，反應夠快
有就停定再去

技術唔夠，驚半吊極子死火/控制唔好我學車仔好少好似上面d巴打，成日半吊

今日pass 澤安丙部但肥咗三手掉頭

都好呀，已經袋咗大半個牌
快啲排個快期再戰

都係，通常一係睇得通踩 brake 就夠，一係睇唔通讓線都要停

個到掉頭個位好似特別細，上次一入去已經見過三條友第三手軚GG
明明第二手已偷盡

上次考澤安等緊考試,,隔離有人考緊三手調頭,,個師傅已經泊直咗架車,,淨係要踩油向前,,條友竟然咁都撞壆,,佢師傅係等候區個度係咁同我師傅屌呢個學生冇用架啦,,架車已經直到咁都撞壆,,笑到我仆街

已經肥咗兩次三手

真唔真呀屌

好多謝讓我行先嘅校巴司機，同埋地盤哥哥幫我截住亂過馬路嘅呀婆

真我估係第二手唔夠後，第三手變咗唔夠位轉

如果平時練開澤安試場出面果啲三手位應該易pass啵
出面啲位又有暗斜又好似窄啲

出面練反而無事

油塘一take pass

澤安出面練三手點會有事，個位大咁多
考場入面睇就好多位，但其實唔多

想問如果報咗自動Van，考咗筆試，之後嘅路試可唔可以轉棍VAN？

好似唔可以 再買過張路票啦
Btw 呢d問題打去運輸署仲清楚啦

Ching有無貼士

第二手向後偷盡就得

2號

我試下
又唔見兩千幾

淨係考泊位，租車係咪都係$1800

出面條路中間先練到野

我師傅1600 考期信510 考試計一堂又260
諗緊考之前洗唔洗練返堂先考

寧願回軚扭死軚都唔好扭唔夠

澤安最易係泊位個位大到

係澤安見過一過考三手撞完前又撞後

剛剛肥咗，柒咗喺迦密村街，路況大概係咁

我以為紅車會抽頭過先所以喺死車前車停
點知佢都停我未嚟得切反應搞到大家都停

然後考牌官屌鳩我呢個位有優先權，人地讓線做咩唔過，判斷力慢加冇留意交通狀況，皮已修

灰，自己唔憤氣想準備take three，至少一技旁身，冇工請都做到司機
但當諗到香港交通工具咁方便，路面又塞，養車又貴，好唔想學，好爭扎

打錯字

想問排乙部快期，可以自己搶，定係要搵人幫手搶？

自己搶嘅話係咪七點半準時入去搶？

泊位易啦

仲要係的士，唔知幾時佢會讓定唔讓
唔好彩

覺得三手易過泊位 多位走盞啲咁
嗰陣練泊位時得時唔得 後尾先醒覺要慢車

學自私定Van?

我幫人抽過自私乙部，乙部快期有位就一直有唔洗搶
冇就七點起身抽都唔會有

但唔係七點半先會有新期加入去？

係但你要standby, 打好晒所有野
同搶iphone一樣

今朝九點幾見保良局都幾多車下

有咩資料要預備

巴打 你考個陣沿路多死車嗎？
我聽日都係你咁上下呢個鐘數考
希望唔使入迦密村街

油塘2 一take pass
臨尾迴旋處跟住幾架學車一齊行 開埋路 大條道你慢慢行

HKID，考試form number等等
一分鐘內抽唔到就可以瞓

的士佬竟然會停低
咁最後都係你過先？

澤安泊位最麻煩係冇練習位同考場果個一樣
出面果兩個都打斜迫既

紅的喺你後面？

泊位無所謂啦，咪又係咁泊
係掉頭最撚麻煩

係，見唔小係呢個場死掉頭

好開心 一take 搞掂 終於唔洗再課金去學

考場內泊車調頭已經易過出面好多
都唔好講澤安丙部都易過其他路線好多
練多d/搵過個師傅啦 你背熟點調頭好過要再考過

下星期四考銅鑼灣
已經準備迎戰樂活道，希望個日啲Dc同其他車禮讓啲
自己唔好發瘟

我考永孝街，d死車多撚到

巴打我同你調轉，報棍 但學緊自
我個陣報完幾日就打去運輸處問
佢話你考路試個日拎咩車去考就比咩牌你

下星期四考路試

岩岩3點半天光道 已死

之前有d巴打都答過其他人
填左考棍波可以隨時轉番自動 考果日揸咩車就比咩牌
但係填左a牌就唔可以咁樣轉
都係果句 問番運輸署啦

個位巴打報A都係打去運輸處問清楚最安全

希望銅鑼灣返考場條路 Keep住整路，易過好多

報李健 肥曬
比某個撚屌浪費左我4堂

果度應該有排整，唔係話要拆左幢舊野再起過咩？我考果陣啱啱開始拆
佢keep着有地盤都好，起碼啲車唔會騎着線行，不過你出試場條路會唔會行下停下敢？

衰咩

我2月學到依家都仲整緊
唔會騎線行真係幫輕唔小，出考場有指示停定去都安全好多

撞到人

未聽過依個原因

究竟整路係講緊邊個位，尋晚揸完都唔覺佢整

肥左個D學左幾個鐘

我講果幢野就係指嘉路連山道果幢舊樓，已經係行人路度搭曬鋼架果個位

屌佢個啊叔，想過馬路又停咁，我開車佢又行，搞到撞到佢，考官brake 都趕唔切，最後個啊叔屌灑鬼

慘啊巴打

成條嘉路連山道幾個地盤，你講緊機電署？

6月3號考，黎緊15號先上第三堂出街，會唔會太遲

今日約2點半考忠義街-迦密村道一take pass

有無巴打知道ractis verso車匙禁解鎖個陣著紅燈係無電定係其他問題

2點考 同你一樣

理論上只要車種同路票相同就得，考棍定自都冇問題(當然學牌拎咗自動波就要加翻棍波先學得車)
不過最好都打去問問

同人鬥行聽得多，撞埋真係第一次

啱啱3點 考東院道pass 派牌路線

肥兩次
七月考忠義街
有冇師傅介紹

巴打你係第一take no offense?
第一次係唔係9成樂活道

學自私定咩

南會入口隔離果幢

自私
d fd叫我唔好做馬路炸彈

乙丙全肥？

yes🙈

咁就難搞
搵friend同你操車囉，佢做司機

第一次考就肥，不過諗返起其實佢都算容易考

個師傅都唔係教既
李健中既敗類

上唔夠堂 加個師傅唔係路

乙部衰咩？

棍van Retake嚟
前幾次都係樂活道不過今次轉左師傅，即pass我今次其實考邊都有信心

1.改變行車線路
1.1例如cut過隔離線 A線cut去B線 A線右邊係B線 你要扭右cut過B線 咁你就要右鏡右盲點 當然要安全情況下 cut左邊就相反望左鏡左盲點
1.2但除此之外 就算你本身係A線 你A線cutA線都要望盲點 因為你改變行車線路
你可能唔明A線點cutA線 但A線cutA線係的確會有 例如一條無畫行車線嘅闊路 條闊路夠兩架or3架車並排行 因為係單線 所以正常都要一架架行 但你本身偏右行 你想行返中間 咁依個都叫改變行車路線 姐係都要打左燈望左盲點 相反你本身行中間 你想行偏右 一樣要右鏡右盲點
1.3 一線分支變兩線/兩線匯入變一線

2.撻車入1波準備駛出前 要望左鏡左盲點中鏡右鏡右盲點

3.橫跨對頭線轉右入路口 例子有轉右袋口位 T字路口/燈位 十字路口/燈位

4.考試嘅斜路停車開車嗰part 依個同2.完全一樣入1波準備駛出時 但依個洗唔洗我就唔知 但我考嗰時有做埋 無比人肥

5.爬頭過障礙物時 例如死車(記住生車唔可以爬 例如前車上落客 泊緊車依d唔可以爬)
另外 前面有石膊線(叫影線??我都唔知) 佢畫咗線就=嗰度有個石膊 車碌唔可以踩到 依個好多時都唔記得做 例如你前面有石膊線 你要扭返少少右邊 依個都係改變行車線路 例子有忠義街試場一開始個位 自己YouTube下

我個師傅就教望盲點要郁埋少少個膊頭 個動作會明顯d你有望到盲點 貨van望左盲點就要望到中間道拉門玻璃 望右就要個頭過90度角 所以你唔郁膊頭 條頸係無可能扭到90度 要望盲點比人睇 就要郁埋膊頭
望鏡就要郁條頸 唔好只係用個眼球郁
你慢線cut中線=請望1.1

利申：只供參考 新手一名 有錯漏歡迎補充

忠義街1take pass
行佛光街 沿路都唔算多死車
個考官都幾nice 成個過程比想像中快

石蔭 自私 第二次pass 今日2:20 唔算多死車

點解你會知我報李賤

掉頭🙈

你pass左？

忠義個三手第二手係平地，有小小難睇

12月20 3點幾考忠義，呢段時間會唔會多死車

係，前兩日pass咗

我覺得有死車唔係咩問題，打燈對面冇車就出，反而覺得比人超車會麻煩d

我跟過兩個李健師傅都OK喎

岩岩學車準備轉右 有架車頂住左 咁就排佢後面等轉右 點知架車竟然入後波頂我 然後落車叫我自己入後波走 九龍塘有錢佬真西利 而家仲泊左係度 做唔做良好巿民舉報違泊好

今日上堂 師傅話我手車好爽 但望鏡唔夠誇
佢都話唔明點解上次會衰
今次轉咗師傅 唔屌 仲係咁讚 話今次實pass
俾好大信心

遇到識比信心學生既師傅差好遠 加油

第一個真係99地，一直靜靜雞幫你踩極力子

想問下排乙部港島
係咪得L形泊位

佢對腳長到可以伸到嚟幫你踩極力子

掃桿埔定跑馬地?
掃桿埔就係 L 位

normal

你個名，個副駕有剎車同極力子，係比師傅有咩事踩停你

其實漏咗 仲兩個
6.三手掉頭 每手起動架車入咗波後 要望左鏡左盲點中鏡右鏡右盲點 我唔知係咪手手都要望 但起碼我手手望曬無肥到 同埋每手架車已經郁緊嘅時候 你都要望下左中右鏡

7.S形泊車 一開始入R波起動架車前都係望左鏡左盲點中鏡右鏡右盲點 成個泊車過程又係要下望左中右鏡 泊完起步出返去又係=2.

望盲點嘅時候一定不能扭肽 一扭=即肥
盲點望多咗唔會肥 但望少咗就會肥 所以唔知要唔要望盲點嘅 都照望

原來有埋極力子
我淨係見駕院啲棍van得brake
坐過副座一次咁大把

想問下運輸處個網顯示個路試尾期日子係由我報名開始計最快嘅考試日期定係我筆試合格之後開始計？

我爬過文但都搵唔到清楚答案所以想問下各位

筆試合格，派成績果陣抽埋試場

琴日多石 1 take pass
想問係咪自己down果份TD590黎填? 定係到時去到運輸署佢會俾我填?

我七月頭考丙部 借問聲各位巴絲會唔會有沙駕棍van補鐘師傅介紹？因為係駕院補鐘有啲貴唔太想補鐘幫襯返駕院

8月忠義街
係咪大概係時間搵師傅學車
有無師傅推薦
我睇第一頁個個無聯絡方法

留名

考路試係咪一定要用推拉軚？

一波狀態下係咪可以吊住極力子同印迫力控制車速？

係
英國流傳到而家既不成文規矩
係英國考車牌都係咁
26都又係祇准左腳落地

兩條都係Yes ?

補鐘師傅話唔係考泊位調頭的話，可以唔洗推拉軚 叫我雙手唔好低過3點9點鐘位置

屌 師傅都話我今次實冇問題
點知完晒樂活道轉返入返試場個時 見有車想衝出黎 停左一停
就俾人肥左 話我不顧及其他道路使用者
仆街 肥左2次了

係
但其實離合器踩低小小都可以控制到速度

現場好似可以拎表填，不過我一定係自己填完印出嚟先去交

係咪嗰架車未衝出嚟(想衝未衝同衝緊係兩件事)，你後面又有車?

係丫 中晒

我4月頭考，1月就已經學車

第一條no，交叉手都得，但要正手唔可以反手
第二條yes

唔該兩位巴打

出面街師傅收緊$330-350/45mins

起碼都平過駕院師傅先 駕院成2850蚊5堂 平均成570蚊一堂

澤安斜路燈位開車條路都好斜下，成日吊高啲極力子都chok,想問下係極力子放太快定係架車唔夠力要比啖油先上

斜路開車先揾好磨擦點再俾少少油放手制

有車可能影響自己，收油同埋望住佢，畀考官睇你有留意佢就夠
停低就太多啦，除非佢真係出嚟擋住你去路就一定要停

想問下好師傅有冇聯絡方法

大家平均學左幾多堂就去考?

過左強制想買電單車操
係咪都係推薦買返三蚊果d新車？
定直接選擇自己中意既款？

list裡面有哂contact喎

呢兩日瘋狂操港島山路，
擒日係太平山上落咗兩次（因為第一次落山行錯路又上返山）
第一次經歷泊街，一聽到警車聲成班車主狗衝去架車到，氣氛好鬼正

走鬼

我搭巴士果陣都覺得好恐怖 點解啲巴士司機可以敢勇架，有啲位係單線雙向都可以唔理沖着落山

買左車3個月都未去過港島

你轉灣唔岩線位都有機會控制不當

我儲緊勇氣行吐露港去大尾督

我全程要踩住break 落但d 的士佬係劈住落

將軍澳/九龍 有咩路岩p 牌練下

thx

行吐露港同入大尾督都係好普通
唔會有咩特別野發生
市區繁忙地方難搞好多

觀塘難過吐公

一樣喎清 你考幾點

抽中永孝街 但好多段禁學 點搞

師傅通常都唔會偷雞比我揸禁學路線？

通常夜晚學

九月考路試，如果宜家報定駕駛學校會唔會太早？

報邊間

師傅講唔會偷雞

打算鏗鏘

呢段好易行，最怕只係吐露港後消防局前嗰段入錯線
可以入鹿頸試下單線雙程，學埋點讓車

利申：首航就係吐公去鹿頸

新鮮P牌：將軍澳工業村，揸熟架車先，又可以練埋泊位
已經出過街嘅P牌：清水灣道、將軍澳周圍兜，行下將隧試下入隧道又得

再熟啲就去老龍/太子道攞下壓迫感

今日東九龍來回油麻地佐敦，揸完成個人散哂
高德地圖都痴線，要我一下cut 三條線轉右，
轉唔到我叫我返原路再黎一次

將軍奧工業區同郵輪碼頭都唔錯

觀塘暫時冇乜野，邊個位難？

單線讓車好似好難

岩岩係油麻地停車場泊車唔係咁順利，
好多車等住過，我一急車尾又花咗d
香港揸車最難真要適應其他車主俾你嘅壓力

10號考澤安 揸過兩堂 呢條路算超級易，
希望pass

咁你唔洗學啦
多數考禁區線

其實考前一兩個月上堂就差唔多
驚到時無哂手感

打算想一take pass
所以先有諗過早多少少學
至少touch wood 都有充裕時間補堂

我都係考永考，重考90% 考三線。睇多D片，其實都係直路一條，有消防救護著燈就停車讓，班馬線有人必停手掣，行人上左行人路先鬆手掣開車

10號考， 依家先揸得兩堂好似唔多夠， 快啲補多兩堂日頭鐘會好啲

師傅唔想教， 唔會過料俾你， 點考

仲有咁長時間 考咩路線

我就係廢事煩, 直接考自動算

唔洗咁介意師傅講既既, 我果陣就係太介意結困下下去到50km/hr 結果佢變返好聲氣

單線唔難，不過又係試下先會明
總之要望遠啲，每到避車處前就望定有冇對頭車，有就停喺避車處俾佢過，如果避車處喺自己左邊就自己入，如果喺右邊就你停喺正線等佢經避車處過你。萬一單線路段兩強相遇就睇邊個近對上一個避車處（同埋幾多後車），再決定邊個倒車

借左個FD架車夜晚係工廠區練左5,6次，然後直接挑戰西貢公路夜晚來回會唔會太挑戰 我個FD話起碼有返一年以上揸車經驗先好去西貢公路
同埋有咩路係啱新仔練？將軍澳，寶林果邊？

將軍澳行隧道經觀塘去九龍灣啟德個邊？
可以去九展玩埋泊車，消費一百蚊就免泊一個鐘
如果睇戲早場真係好抵玩，一張飛免兩個鐘，
仲要網上信用卡買飛都係一蚊手續費一張

唔需要頹
換第個師傅啦

各位學車巴絲
學車師傅係好重要
遇到咩事 唔愉快 唔開心
就換師傅啦
為左慳果小小 佢留一手搞到你重考
你之後付出仲多
上面位絲打
我身邊大把囡囡考棍van pass
幫我叫你師傅唔識教就收皮

我跟咗七個師傅，冇一個係用鬧黎教嘢。

絕對唔驚
早排有朋友首航行西貢公路，我仲睇住佢揸
唯一要留意嘅係睇下自己有冇拉龍，拉嘅話自己識做，打死車燈入巴士站俾人過哂先

嗰邊行寶琳路又得，清水灣道又得，入埋大坳門都得

葵盛圍，聽朋友講係上上籤

最緊要係技術 學好左行咩路線都無問題

而家係永孝街 要入埋工廠 唔再淨係行葵盛圍bo
真係稱唔上係上上簽

咁大穫？
我睇Youtube d踩線片以為咁簡單

所以想早D學咗+操車再考
日日睇片做思想訓練

今日差d 奶野，本身燈位前停左係左線等，以為條左線可以左轉/直行，點知無留意到地線，左線只可以左轉，但我直行左，差d hi 到隔黎中線直行緊既車

職業司機行慣行熟，同一個彎行得多都越行越快

搵日想去萬宜水庫，唔知難唔難搞

絲打有禁區紙？

認真，揸車永遠唔好諗以為
有時整路/意外/封路搞到改咗道都話唔埋，總之都係臨場睇畫線同路牌最穩陣，萬一入錯線情願兜個圈都好過亂咁扭

不過香港整起路上嚟（特別係大整路）啲線成日畫到唔湯唔水，新舊線叠埋一堆，啲臨時路牌又梁國雄議員，有晚喺西九差啲被啲叠線搞到瀨嘢

柒咗，所以冇辦法去到？

12號考油塘 好撚緊張

就嚟retake 2 澤安 身邊啲人話輕鬆啲 當阿sir唔係啲咩嘢
講就易，上次考震到我仆街

星期四考銅鑼灣, 日日睇祖哥 精神上訓練

10號考 今日最後一堂 都死左次火

我第一次澤安都震到仆街，第二次澤安都有少少震，但望多啲鏡，小心啲渣就pass

油塘路線好短 其實好好
如果係行二三線就仲正

揸去西貢/北潭涌，再轉綠的

如果我係內圈出回旋處果陣外圈有架車咁岩行緊擋住我 我係咪要兜多個圈

規矩嘢唔講咁多，如果架外圈係都死頂住你，一係兜多個圈，一係減速等佢走咗你再出，如果螺旋處你又揸部錢七就隊埋去收錢

新鮮P 牌睇住高德地圖成日行錯路，有時又會miss 左路口先知
請教下各位大大用gps 時有咩秘訣？

10號考沙田，希望1 take pass

高德好好用..佢有埋邊條線轉左轉右直行
同埋聽佢讀埋路牌，你跟住路牌入線實無錯
之前用google map 兜到七彩，轉左高德so far 無乜點行冤枉路

新P一問
想問下開車唔用搖控，用車匙就咁開門開車既話
點先關到個防盜？
因為部車幾個人揸不過得一個搖控問

歐前hiace強制退役啦
接受現實啦

想問下無黃紙可搞p牌嗎？

我擒日用高德，觀塘去九展，有個位要我突然三線切最右轉右，我跟唔到，然後條路指我行太子道東出九龍城咁制好彩我係啟德搵到路兜返去九龍灣

本身有1A/1牌，想再學貨van係咪就咁搵師傅就得？考到又使唔使掛P？

首先要去運輸署搞返張學牌，冇學牌想學都唔得
考到就要視乎你本身張1號牌牌齡幾耐，夠3年嘅話就可以直接吸正式牌，唔駛掛P；唔夠3年嘅話就要掛

其實如果你本身張1號牌已經夠3年嘅話可以考慮直上考18牌，因為考到18會吸埋2號俾你

一陣考油塘，開始有緊張了，掉頭，3轉2，斜路轉波未熟晒，希望有運啦

小妹啱啱考天光道 肥撚咗，肥埋右 啲死車多到仆街，爬頭同起步話我冇適當使用駕駛鏡 仲以為可以1 take pass

上網自己查重考生資格 唔合資格姐係有得拎

當學下個玩法，考試起步老閪都望哂鏡先開
要交足戲比考官

其實唔洗心急成咁, 反正都要等足一年先甩p

甩P了，但係冇揸過車

比架dc9陰左 failed

17號考永孝街 好驚
仲未學泊位掉頭
申 自van

永孝5 take, 終於搞掂

5take
恭喜哂

師傅唔行唔緊要, 但係一定要自己用腳行
數下幾多盞臨時燈, 幾多條班馬線, 自己心中有數

Thanks

share下用左幾錢
4take重丙部？

巴打5 take洗左幾多

我其實冇數過, 亦唔敢數
重考每次三千幾, 第一次大概8千幾

比着我第1次fail已經重創
仲要經歷多3次既話傷身又傷金

咁考到一半,梗係考埋落去
Whatever it takes

澤安道 2點鐘
會唔會好慘

欣賞巴打你
後期係咪已經考到無咩感覺？

今次係, 最緊張係等個官上車, 出車行順左反而冇乜感覺, 好似遊車河咁
考試真係放鬆啲就得

第3 take得左啦
今次真係有信心揸得好爽手

我4take 先pass,頭3次都係個仆街c fu屌到無信心，第四次換左個c fu,唔屌人仲feel到真心想幫您合格

勁呀巴打
等官上車已經驚到腳震，揸到出去見到炒咗車真係心諗又收皮，行都無得行
好在最後無事

掉頭返試場pass你都真係好好彩

我都係
成個世界即刻唔同曬

今朝興盛好暢通, 竟然下晝炒車

條線本身都易架啦再易啲添
我果日考都有突發事件，一出試場就有部紅的撞到人

我唔明, 點解直路都會反車

黑色車cut線轉右，貨車右線高速爬頭
疑似冇打燈望鏡
所以考試要求打燈望鏡望盲點做足係正確

前面部hiace係咪考緊試

讓路線前短暫停留
應該踩低極力落brake停
定吊住極力子印brake?

吊極力子踩brake 一有機會放brake 即去

明啦而家
而家開車有d 陰影

我3 take中間都有諗過放棄，但係諗起要對自己有交代同埋想自己真係有完成過一樣野先可以堅持到第3 take

我會踩曬先，然後有機會就即刻上返磨擦點走

每次停車開車都要?
定一開始起步同斜路停車先要?

我會輕踩腳制減速先，再踩極力子到底等佢慢慢溜前停晒，如果停唔晒先踩腳制停晒佢，但記住轉返1波起步。

你可以睇下張黃紙，開車停車都有項未有查看交通情況
一定要做足，比個官睇到你唔係乜都唔理就開車
考車都係幾個字 唔係咁都唔肯做掛

有無巴打試過兩個考牌官上車

咁正？

Yo! 恭喜！ 今次行咩路 後日到我

我中間都隔左年幾冇學冇考, Total用左兩年幾先考到

停車都要望鏡? 師傅無教我
咁個步驟係點? 就黎停車果陣望鏡 定望完鏡先做停車步驟

想問下 考平日930元朗係咪死緊
返工時間係咪一定好多車

有個新仔官先會係敢？

望中鏡
其實一路行車都應該久唔久望下，目的係收集背後嘅路面資訊
到停車前就一定要望（特別係要喺路邊停車時，例如準備泊位、考完試預備停埋一邊等等），原因都係安全考量，因為如果後車跟得你好貼而你又貿貿然停車咁後車就有機會隊你屎忽

所以停車步驟係先望鏡，確保後面冇車/起碼同你有一段距離，跟住再打燈、停低
唔係考試先咁做，而係第時出嚟揸都要有呢個習慣

你complaint 過都會

2 個月之前肥左，如果而家想考返，係味要排普通期

加油呀巴打
同上次同一條 超好彩
一pass左好興奮但都好空虛
唔知幾時有得再揸

鴨浰洲駕院 1 take pass
駕院本身個師傅都會講有咩做得唔好，但上堂成日係度約其他學生，又成日俾啲豬頭骨時間我，搞到我勁少渣出街，考果日仲冇得渣返平時學果架車
又話我應該實肥佬
發覺唔對路搵出面師傅補兩堂係咁渣考試路線，個師傅會講多啲考試小tips，但又唔會一輪嘴講太多（因為我渣緊車好難一心幾用），反而令到我有返信心（不過佢個名係個壞師傅list度）
仲有上youtube煲祖哥啲片，對考車條路背到熟曬
考街果日，出學院果陣有個重型貨車佬勁好人，閘左後面啲車，又幫我睇下有冇啲cut線狗係佢側面出，之後示意我開係佢前面保咗我一段路

恭喜鴨駕要一take pass 都唔易架

想問下考試回軚係咪一定要自己轉，
我隻手傍係側邊等佢自己回直係咪會即肥?

軚盤控制不當，3次足以致肥

唔該曬
師傅一直無提過我呢樣嘢 好在自己發現

呢度佢捉得嚴一次都肥，當你無揸軚

我考果陣點都揸住個軚 最多托眼鏡轉波果啲先用一隻手
打燈都直接右手唔離軚

打燈啱呀，伸一伸手指就算

琴日澤安2點相認
2 take pass

想問下正常考車考幾耐到
想預時間攞假

認真我考果陣冇塞車 合併試加埋3個字多少少

我係學車王個網搵
唔知可唔可以post 師傅啲contact,一係留tg

想問下有無沙田補鐘師傅介紹？

巴打我都係跟王Sir，同埋好有禮貌
學車過程舒服

想問下去邊穩師傅，自己fd d師傅都唔掂

係搵唔係穩

岩岩上完第一堂26強制
死火仲密過當年學2號牌

巴打有冇咩分享下？
成日想知下揸26係咩感覺

你踩單車咪知

覺得26易啲

想問丙部棍van正常期排到幾多月

聽日考丙部澤安

掂啦做足動作無問題

FB揾沙田補鐘Eric sir

想問下澤安三點半放學時間亂唔亂

剩係玩揾摩擦點都死幾廿次

死完拿起極力子，㩒個掣就着翻，死多幾次都唔驚

其實一出試場左轉究竟一波行晒得唔得
個師傅教我一波行晒
但我覺得條路都唔短

得

得 利申果到行一波都pass
轉二波唔係唔得
但係之後左轉出南昌街果下九成都停一停
如果南昌街有車基本你一上二波鬆番離合又就要停番車
好似唔太需要
同埋行一波可以多啲時間比你睇清楚右邊有冇車就上黎

強制試有專用（全場最垃圾）honda 125cc車
摩擦點要hold 4至5秒
否則死火
轉彎機動性唔及單車
單車可以向左右擰超過45度都得
但電單車擰得唔多過40度
不過煞車好唔慣
有分頭尾brake要唔同情況用唔同brake
btw,有個阿叔成身酒氣黎上堂比人趕走左，要重新排期考強制同比錢報多堂
又有個冇46棍波底既阿伯完全聽唔明學唔識平衡都平衡唔到中途退出唔玩，事關全場得佢冇46棍波底

pass 撚咗啦屌你老母

恭喜哂，大埔道?

無46底都學得既

換 P 係咪要拎晒兩張黃紙去

yes

可以 我果時考都係一波

聽日朝早考永孝
好撚驚啲死車

幾點呀

想問4/4 pass 左 已過3 日 今日大機會領到牌 ?
已check 重考 話唔符合資格

建議你聽日先去

波段不當

即係可以話通常要4 日時間先大機會出到牌

大半年
應該排到12月左右

1010

呢個時間好

2點考澤安應該過咗lunch time 幾好考？

差唔多，加油

我考果陣2波
利申1 take

屌你老母死的士狗

做咩cut你線？

肥左？

可以了 星期三下晝pass, 啱啱拎左

各位pass 完郵寄定親身交？
係唔係兩樣都要上運輸處拎牌？

可以買車喇

我親身去，拎黃紙同住址証明，仲有份form 要填

今日2點考宏業東街自動vsn，轉入去時2邊都係死車，有架5.5頓本身停係對面線中間咁上下，之後見佢出咁我停，小佢原來停返係街頭，咁我同佢塞住晒條路，要個官開口教我點做

肥乙好快有期 通常肥丙多

返入澤安考場前有人喺我前面衝過
我落brake 點知死火 好彩做得啱 但都有少少溜後
好彩阿sir 好人 個阿sir 好後生， 不過無想像中咁嚴

今日考沙田最後個灣柒左，仲要係衰之前未試過既野 而家等師傅攞快期，希望下次pass

朝早好多貨車工廠區落貨

考澤安丙部有咩要注意

出入考場一定要小心
今日我考有個女人衝出嚟
嗰到斜路搞到我死咗火

好撚驚
就快考油塘

大埔道操多幾次

我係早幾日上嚟話學棍van學到好辛苦個個女仔
多謝咁多位巴絲鼓勵 已經轉咗另一個師傅啦！
希望今次唔使再retake!

你考幾點？
基本上八成大埔道，下晝會超多死車同落會塞要慢，記得過死車擰頭

利申三點+遇殺人王大埔道一take pass

俾心機學，享受揸碌棍既樂趣

有無人四月下旬考沙駕

條友落海嗰陣已經肥左2穫
利申 見住佢比人踩停

考緊試果陣可唔可以兜多一個圈架？

邊個係殺人王

唔係 車租係1600-1800

巴士佬都咁入迴旋處

咁既情況點都兜多圈巴士狗根本冇諗過讓

如果考試容許兜而佢唔兜既話，我覺得其實佢係肥得抵架喎 出到街大把人霸着外圈喇，你下下都隊出去博撞咩？我試過兜左3個圈先出到第二個出口

出曬名係殺人王講野係公式化
師傅同其他師傅考之前已經黑曬面話我超唔好彩遇到佢，另外兩個好官啱啱好出咗
已經打定輸數重考丙部，點知PASS左

聽朝十點半考大球場，好緊張

好時間，慢慢來，望多D鏡擰多D頭

早幾日考銅鑼灣肥左

搵邊間報快期好

真係
巴士佬係衰，但佢點會咁得閒理你係唔係考緊試，正常駕駛者識執生㗎啦

入得回旋處就有心理準備實有車亂cut
個考生明知轉彎就咪同個大車平排
老實講見條片轉彎兩架車都頗貼
所以fail都正常

二點十

係內圈行多一圈先cut線

聽日考路試 好驚 有咩方法可以冇咁緊張

當自己一出試場已經fail

緊張好正常 但你要諗緊張係對件事無幫助 剩係會更加難Pass
應該要正面面對壓力

聽日1045考元朗算唔算靚時間？各位巴絲

你啱

Agger
我一出試場就見呀 sir 寫野，之後一路都合埋本野，勁驚 之後當自己又肥咗慢慢揸最後 ok

我係完全唔望個官+催眠自己隔離位冇人

最後有冇pass到

聽日Pass左之後 一定會覺得緊張係戇鳩

聽落好有挑戰性
好似幾好玩咁

但諗起平時揸46時見親26都要打醒十二分精神就有啲肴

1take pass

加油呀
你欠嘅只係機會，好好練習啦

唔知呀 依加真係好撚緊張

特別小心過死車

我考果陣多到雙黃都有死車

請問各位 1045考元朗有咩要注意
利申 聽日考

認真，呢個抵肥

唔理係咪考試，唔理係新式舊式迴旋處，平時都講入到去唔好同任何車平排（塞車另計），原因就係俾機會自己睇清楚其他車嘅動向，有咩事自己有機會走盞。講真，咁大架巴士冇理由睇唔到，見到佢標緊上嚟就預早收慢防守咗先，再睇下佢想點做

係嘅，巴士佬係唔啱，大可以隊埋佢等收錢，但以我僅有嘅學識考試係冇得咁玩

講真十個學九個都跌過車，上完強制基本上唔會行行吓街炒大鍋，最緊要識保護自己，留意吓有冇車想爬你頭

正常啦 考之前好好揸一轉先

乙部就有幾慢行幾慢 一步一步嚟

之後出街唔好太慢 不斷提自己望盲 真係好重要

望遠啲 多車時留意啲車有冇過你線

屌 考車撞咗學校考試要改期
有冇人知幾點排隊冇咁多人？

長沙灣嘅話唔洗排
直接轉右入去筆試等待區啲counter 填form 就得
利申為咗考試同實習改撚過三次

Thx ching
上年八月等到依家 本身下個月考
而家要等到12月

快期重考喎 唔係搵師傅

狂睇youtube路線啲片
當自己揸緊 提自己要做齊哂啲嘢同記住咩位要注意
考試前深呼吸 ready好就開始

唔該曬

係 我係搵佢搶

好 超好 非常好

好唔好冇關係 平常心要合格自然就合格

想問改期唔同日子但係咪同一個時間&考場

時間唔係 但試場就應該一樣

大家通常去邊度睇2手車

求沙田街補鐘師傅介紹
5月頭考沙駕

自私

有冇人有余師傅contact

fb 二手group 同28car都有，
實車就去過九展睇，不過聽講車行車多鬼嘢

留tg

各位記得考牌嗰陣阿sir 側側地個頭望住你，一定要望返住佢後面左邊車門
雖然好多人話唔使望， 我教車師傅都話唔使望
但係我唔理佢 因為過死車嗰個位真係望鏡睇唔到的
做多好過做少，總之你過死車 或者佢望位你
你都照望，最好就做到畀佢知你望住架死車過，
你係見到架死車， 而唔係佢望你 你又鳩望左邊盲點
你鳩望會扣分 唔好抱住"係咁望"嘅心態

元朗七堂好似死鳩緊咁

客官，想買咩類型車，有幾多budget, 可以同你介紹返

疊單都想問下 5萬內 5人車有咩推介

不了 想上網j吓先 甩p再考慮

5萬連唔連牌費保險？行咩路多？
建議選日本車，如果唔係整都整窮

到時先買補鐘又一筆，趁而家手車仲熟

唔使補鐘 手車夠勁

連呀 第一架預左會整到花

又肥 屌你老母

考邊啊

衰咩
出面快期啦唔好再考駕院

好似唔見咗推人買車個巴打嘅

巴打有冇嘢幫到你？

好耐冇見

冇上水一排 見呢度好似唔同咗人咁

即刻排咗快期兩個月後

多石整路 佢叫我一路直行 我以為大涌橋
臨急叫我轉右 轉到啦 到爬頭
對面有車黎緊都讓我
我慢慢行 佢一野踩停我 我呆撚咗
佢話我爬得太多
之後就鳩揸算

呀sir同我講 4個碌都過哂隔離線係逆線 我又唔係
啲死車係大貨車 我唔攞過少少又冇一個車門位
人地讓我都可以踩

因為聽講少人肥乙，所以少期

咁似我上次個考官
都係臨急先話轉右
兩邊都有死車定點呀
好少聽離太遠而踩停

我喺左線 吊離合 慢慢等
中線勁多車 轉咗中線 再轉右線
俾佢玩撚死

呀sir話 朝早9點 8成多石
操車都係集中多石
咁岩今朝整路 尋日都冇

我上次9點都河畔
個人覺得考之前有得出去兜返圈個感覺好好多
起碼都知條路咩情況

肥抽頭俾考官踩停

今日幾位巴打都肥

same

今日朝早永孝3take pass

冇睇清楚就出？

可以睇車啦

係啦有的士狗喺hku space等客，見到佢冇諗住走咪抽 一抽有對頭車

早知等到個官叫先慢慢抽

推坑主力另有其人
但已經有一排唔見大隊長

巴打快啲買架車操啦
學完唔操好快唔記得咖

唔得啊 未夠25歲 保險好貴

冇早知啦

第二次就醒水㗎啦

岩岩考沙田多石
差啲比架巴士收皮
最後一take pass好滾動

19歲 p牌 出到車咩？

保費約5~6000,
連埋其他野，大概選四萬車價嘅車，
如果想年份新少少都係Jazz, fit 個d
睇你鍾意咩樣嘅車

喺咪望完盲點之後即刻望前先扭肽？
成日都望得太耐 搞到好緊前面！

揸daddy嘅

我就打燈>望鏡望盲點*兩次 先出

我邊望邊轉返入

轉出去就會望咗先出

銅鑼灣今日衰左，接近物件
再接再厲冇得怨

政府資助我take 2

4000已拎？

未呀 收到sms 我諗排快期應該都要五月個陣應該收到掛

今日真係衰自己心急,成條路都好順仲要 考官都好人
衰on9太近D死車

聽cfu講三個官都好人

個考官真係好好人, 比埋棉花路我考

再接再厲啦

Thank you
今日都盡左力，我會檢討返啲錯誤下次要Perfect run

點解運輸署無曬快期 朝朝睇都無 究竟幾時先出

4皮樓下（加埋牌費燕梳大約5萬）其實大把選擇

Corolla、Civic、Porte甚至大架啲嘅Camry、Accord都有機會搵到
想慳少少牌費（同油錢）嘅話Yaris、Fit等等嘅subcompact又得

可以考慮下自己要咩先，例如有/冇尾、幾大架、幾多cc之類，然後再睇返相應嘅車款

棍波另計

1a 其實係咪易過 2 好多
利申唔想重考

巴打 我都係肥左棉花路
衰超越物體未有查看交通情況

共勉之

知道咩時候睇鏡師父都話我睇鏡算做得足叫我keep going
係衰過死車成日都攞唔夠位

你都加油

棉花路我覺得反而係最難 一秒都唔可以鬆懈，隨時左右死車中間會有人係行出黎

第二堂26強制
繼續炒左幾次車
冇再死火
頭盔面罩爆左手腳瘀哂
好彩買左full face
落左好幾次黃金右腳
對強制試冇咩希望

炒咗幾次車不過喺學院炒好過出街炒
巴打可以考慮吓買幾堂練吓，我自己考之前都買咗4節練習吓

我之前上堂都未見過人跌得咁勁喎
巴打你搞乜呀

落狗屎

我都想知

下就落狗屎塊地濕地
一轉彎就連人帶車炒落地
隻腳再比部電單車窄住左對腳勁痛
要教練幫手扶起部車

4/4 考到個位巴打今日攞左p 牌未？

有信心既我覺得唔好買咁多堂練習 好晒錢 留番d堂出街抵玩好多

1a都係少咗極力子姐, 應該唔會話易好多, 睇運輸署資料1a合格率只係高過2牌幾%, 冇天時地利人和都係肥
不過都係視乎自己需要啦, 純粹考牌買車代步嘅考邊隻都冇所謂

今日棍van排期到 1月7

下個月甩P
想問下甩P換正式牌條隊係唔係同換P牌同一條隊
記得果陣排左2粒鍾咁制
如果係我寄去算

少左極力子對我黎講差好遠
唔洗1212可以集中到精神做返擰頭望鏡

其實都係，我就係成功中招例子
真係一下分心

同埋有推垃圾車既呀婆見你行埋黎，重要企正係路中間對着你行

係咪今朝保良局考牌撞車塞死，所以叫你轉右？

P牌中左白鴿籠，條路80轉70收唔切油就閃左，等收信

似係 今日路口轉左勁塞出唔到

呢D咪係天時，邊會諗到考棉花路
Down一日好喇，下次做好d啦

收到 岩岩知結果有小小down
下次會比心機

會點？

未攞 打算聽日去

我都打算今日去

加監半年姐
點解你會過左70

係囉

準備交form 做學神

有冇人係考2a 多過1日a

1a

已經攞左

屌好撚驚考樂活道

lunch 先去到

好似好少人考自van

有次落雨做斜路起步撻Q係咁俾的士狗呠鳩我
自此就叫師父帶我練多啲

考樂活道嘅話 我會計好曬啲燈位嚟行，當然塞車另計啦
係上山之前第二支燈位，綠燈起步，上三波，埋左線
然後拖返二波，理論上去到燈位之前會轉紅燈，做第一架車一波行差唔多20上，上到去會啱啱好係綠燈

最重要係 呢個方法塞車無用，另外一個方法係如果你揸棍van 起步嘅時候會feel 到架車標前咗少少，然後lock死咗，呢個時候左腳hold 住極力子，鬆手制慢慢放腳，基本上架車唔會向後流

連自VAN師傅都少
所以好西

轉頭第3日強制
仆街又落雨
好驚又炒呀頂
d手指同腳而家仲有小小痛

前幾晚學冇乜車我三波直上樂活道
冇飲大啖啲油結果愈上愈慢死埋火

三波，你點轉山腳隻灣

唔記得當時行緊幾多公里
咁轉彎前緊係有減速
感覺上同停喺燈位前之後綠燈開車一波再上兩波一樣

岩岩報左筆試
仲可唔可以轉返自私???

當感覺到架車轉數跌，一係俾多啲油（學神/考試唔建議），一係快快手拖波，確保架車夠力行
萬一轉數已經跌到瀕臨死火而後車跟得你貼嘅話你連拖嘅機會都冇

呢個係好好經驗
咁先知道動力唔夠時架車係會咁樣震同就死就死咁
下次再遇到就會醒水

我考樂活道成程綠燈二波上
係斜到踩深油門都係好似僅僅夠力上

7點起身抽快期，夠鐘網又上唔到，電話又打唔到
合併試勁多位，乙部一個都無

想問如果我pass丙肥乙，
我報多次合併，但剩係考乙部/求其考丙部得唔得

唔得，乙部係基本上唔會有快期
排慢期把啦

你係乙部自私？

棍van
慢期係咪要自己出去報?

斜路底停咗燈嘅話咪過咗斑馬綫之後上二波一路踩盡，如果中間停咗嘅話就一波上埋佢算

棍van吊到佢震，鬆手制同時畀油就得

樂活道難都係難在斜路開車，我覺得邊寧頓街仲難過樂活道

其實有時犯下錯真係學到嘢咁先知道有咩唔好做，或者架車嘅界限喺邊，所以唔好驚錯（當然唔好出意外啦）

補充一下，落大雨嘅話斜路起步唔好補太大油，以防跣呔

考之前好似可以再轉！

搵左人幫手攪快期都仲未有消息 呢期要等幾耐左右？

點解你好似一個禮拜連學三堂
你幾時考

咩車？

我考果陣中間停左，不過我等前面車行開左之後，一鬆手制行順即刻地板油上2波
樂活道既話冇敢多人會沖出黎 我排會係
綿花路(最難)>邊寧頓街>樂活道>東院道

呢幾日完全無期

棍van

棍私家有咩推介
操車用 岩岩拎p

係難搶啲

Corolla、Fit、Yaris
買完車練咗起步先

我第1 take, 考綿花路
平時學車都冇咩事,但真係要110% 專心去睇路面
肥左接近物件

不過我我覺得邊寧頓街 > 樂活道 (自van)
仲排緊快期

我想問自van 有冇分別? 排快期
我應該23號開始可以排,搵左祖哥幫手
唔知5月內可唔可以排到

已經中過招

咩價位 最好<20k

呢個價位三款都有機會搵到嘅，但車齡預住16+（亦即係冇Yaris，要搵就搵佢上一代Echo），同埋預住有冷氣就當贏

巴打唔差在望埋錢七Civic同323

可以去fb 兩萬無敵腳車group都搵
不過提提巴打最好睇咗車位先好買車

未試過有九個字咁學，有d場揸去練都十分鐘，你想學到d咩

想想電單車 棍
邊間學院好D？

岩岩Pass左 係咪一定要等7日先有得去搞個牌照

今日澤安肥個考牌官塊面閪到

今日幾個地盤

考果陣好好彩大車細車都肯讓，條路好順
C fu話衰個官係killer唔知係咪安慰我

據聞三日後已經可以
不過我都係等七日 廢事白行一轉

係咪後生又幾瘦既

中年，那那地咁，大力左啲啲dup車都好誇張
做好哂自己都要肥，唯有下次拜下神唔好預到呢啲考官

油塘肥左

168?